穿白襪的神 - 高慧然

穿白襪的神 - 高慧然

互聯網

一夜之間，香港誕生了一個穿白襪的神。神站在他的舞台上，眼神空洞，看不見周遭的一切。他沒有任何肢體動作，不需要表演高難度的Moonwalk，不需要發出天籟之音，只需要沉默地站立，一動不動。於是，他便成了神。

香港人不但善良，而且心軟。自身尚且不保的境況裏，有人把他當神拜，有人擔心他失去英籍庇佑，甚至有人要「救手足」。「禍不及家人」？他老婆闖下的豈止是禍？他老婆對香港犯下的是滔天罪行，禍及香港人及下一代、再下一代。令真正的香港不復存在，令真正的香港人永失家園。

這一晚，他站在舞台上，甚麼也不做，就成了神。可是，他一直在做他自己。正因為過去多年，他甚麼也不做，不聞不問，任由身邊的狼變成巫婆。

不愛一個人，何必結婚？結了婚，成為家人，就有責任確保雙方價值觀不會偏離太遠，明知對方在成魔之路越行越遠，為甚麼不以命相諫、奮力阻止？阻止不了的，大可以一早割席。魔，不是一日練成的，枕邊人不會全無責任。

路人甲乙丙嫁娶了一個殺人犯，還會勸阻、報串、割席，甚至救被害人一把。一動不動，甚麼也不做，眼睜睜看着伴侶雙手染血，算得了甚麼？有甚麼氣節可言？稍有良知的話，能過到自己那一關？

舞台上，穿白襪的神，永遠只有一個，那就是米高積「神」。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區